\documentclass[]{cvStyle1}

\begin{document}
    \begin{header}
        \name{Cristhian Andr\'es}{Vega Cort\'es}\\
        \major{Ingeniero en Inform\'atica}\\
        \contact
            {\faLinkedin : \href{http://www.linkedin.com/in/cristhianvega}{cristhianvega}}
            {\Mobilefone : +56959657229}
            {\Letter : cristhian.vega.cortes@gmail.com - \faGithub : \href{http://github.com/kernuac}{kernuac} -  \faGitlab : 
            \href{http://gitlab.com/kernuac}{kernuac} }
    \end{header} 
     
    \section*{Resumen}
        \resume{
            Soy una persona que constantemente est\'a en b\'usqueda de 
            aprender sobre nuevas tecnolog\'ias y como usarlas para 
            mejorar procesos o sistemas y simplificar tareas. 
            Tambi\'en una persona independiente que puede resolver 
            problemas sin necesidad de una supervisi\'on constante.
        }  
        
    \section*{Experiencia Laboral}
        \experience{2021 -- Presente}{Ingeniero de Soporte Tecnol\'ogico -
            Universidad de Atacama}{
            Al t\'ermino de la colaboraci\'on con la Unidad de An\'alisis
            retorno a la Facultad Ciencias de la salud como apoyo
            tecnol\'ogico tanto en las \'areas de Docencia, Investigaci\'on
            y Decanatura; colaborando en distintos proyectos.

            A su vez, dando soporte a la infraestructura Tecnol\'ogica
            existente y desarrollando aplicaciones segun requerimientos
            de la Decanatura y Unidades Acad\'emicas de la Facultad.
        }
        \experience{2019 -- 2020}{Apoyo Tecnol\'ogico 
            Vicerrector\'ia Acad\'emica - Universidad de Atacama}{
            Colaboraci\'on de 1 a\~no con la unidad de An\'alisis 
            Institucional de la Universidad de Atacama. Dicha colaboraci\'on
            const\'o en la creaci\'on de un modelo de datos para la 
            Universidad de Atacama, consolidando datos provenientes de
            fuentes de informaci\'on internas y externas (CNED, DEMRE, 
            etc). A su vez confeccionando las primeras visualizaciones 
            de los datos.
            
            La implementaci\'on del modelo de datos fue ejecutada
            sobre {\em MYSQL} como motor de base de datos, 
            {\em Python} y la librer\'ia {\em Pandas} para la
            consolidaci\'on de los datos y {\em Power-Bi} para la 
            visualizaci\'on de los mismos.  
 
        }
        \experience{2013 -- 2019}{Ingeniero de Soporte Tecnol\'ogico - 
            Universidad de Atacama}{
            \begin{description}[leftmargin=0cm]
                \item [Administrador de Sistemas] \hfill \\
                Mi primera tarea fue implementar las redes y servicios. 
                Para ello, configur\'e un {\em Firewall} con 
                {\em Linux} e {\em Iptables}, un servidor {\em Proxy}/
                {\em Cache} con {\em Squid}; dos Controladores de 
                Dominio con {\em Windows Server 2008}; un servidor Web
                y un Portal Cautivo conectado a los controladores de 
                Dominio. El servidor {\em Proxy}, Servidor Web y 
                algunos otros fueron virtualizados usando 
                {\em Xen Hypervisor}. Esta estructura permiti\'o 
                controlar el Tr\'afico web y el buen uso de las 
                estaciones de trabajo, minimizando problemas por virus
                y mantenciones correctivas de los mismos.

                \item [Desarrollador de Aplicaciones] \hfill \\
                Colabor\'e en el desarrollo de un Sistema on-line de 
                solicitudes acad\'emicas para los estudiantes de la 
                Facultad Ciencias de la Salud. Esta aplicaci\'on fue 
                escrita usando {\em PHP} en el lado del servidor, 
                {\em MS-SQL} como motor de base de datos y 
                {\em HTML5 + CSS3 + Javascript} para el FrontEnd. 
                Con este software, se redujo el tiempo para la 
                resoluci\'on de solicitudes de 15 d\'ias a 5 d\'ias.
            
            \end{description}
        }
                     
        \experience{2012 -- 2013}{Ingeniero de Soporte - Holding San 
            Carlos}{
            \begin{description}[leftmargin=0cm]
                \item [Desarrollador de Aplicaciones] \hfill \\
                Mientras trabaj\'e en esta compa\~n\'ia, desarroll\'e 
                algunas aplicaciones para el apoyo de las principales
                actividades de la misma, por ejemplo un Sistema de 
                asignaci\'on y administracion de Tareas (Workflow), un
                sistema para solicitudes de Compras, etc. Cada 
                aplicaci\'on fue escrita como m\'odulos para la 
                plataforma E107 (CMS), ya existente, en {\em PHP}. 
                Estas aplicaciones lograron facilitar la toma de 
                decisiones y estandarizar procesos.
                
                \item [Administrador de Sistemas] \hfill \\
                Tuve que controlar el tr\'afico de red aplicando 
                ciertas restricciones para acceder a internet. Para 
                ello, implement\'e un {\em Firewall} con {\em Linux} e 
                {\em Iptables}; un {\em Proxy/Cache} con {\em Squid} 
                para filtrar contenido y algunos monitores como 
                {\em NTOP}, para analizar el tr\'afico y 
                {\em Calamaris} para analizar los Logs de {\em Squid}.
                Tambi\'en defin\'i horarios espec\'ificos para acceder
                a internet sin restricciones. Finalmente, La red se 
                vi\'o beneficiada con estas implementaciones notando 
                una mejor\'ia en la misma.
            
            \end{description}
            }
        \experience{2009 -- 2012}{Administrativo Inform\'atico - 
            Universidad del Mar}{
            Trabajando para esta universidad, estuve a cargo de 
            mantener los sistemas que estaban en funcionamiento e 
            implementar otros nuevos que fueron solicitados. Estos 
            fueron un {\em Firewall}, un controlador de Dominio y un 
            Portal Cautivo. Los sistemas que ya se encontraban en 
            funcionamiento eran un servidor {\em Proxy/Cache} con 
            {\em Squid} y algunos servidores Web.

            En primer lugar, configur\'e un {\em Firewall} con 
            {\em Iptables} sobre un equipo {\em Linux}. La siguiente 
            tarea fue implementar un controlador de Dominio con 
            {\em Windows Server 2008}. Finalmente, Trabaj\'e en
            conectar un Portal Cautivo con PF-Sense a dicho Controlador
            de Dominio. Esto fortaleci\'o la infraestructura y 
            minimiz\'o problemas por virus y mantenciones correctivas a
            los equipos.

        }
            
    \section*{Formaci\'on Acad\'emica}
        \experience{INACAP}{Ingeniero en Inform\'atica}{Destacado como
            el Mejor Egresado de su Promoci\'on}
    
    \section*{Idiomas}
        \skill{Espa\~nol}{Nativo}
        
        \skill{Ingl\'es}{Escrito - Intermedio, Hablado - B\'asico}
    
    \pagebreak
    
    %\pagebreak
    
    %\section*{Habilidades}
    %    \skill{Sistemas Operativos}{GNU/Linux, Ms Windows}
        
    %    \skill{Leng. de Programaci\'on}{Python, C\#, PHP, C,C++, Java}
        
    %    \skill{Lenguajes de Scripting}{javascript, bash}
        
    %    \skill{Frameworks Web}{Angular.js, JQuery, CakePHP}
        
    %    \skill{Ofim\'atica}{LibreOffice, Ms-Office, Latex}
        
    %    \skill{Servicios}{Proxy Cache(SQUID), Active Directory, DNS (Bind9),
    %        Paravitualizaci\'on (Xen), Servicios Web (Apache2, Nginx),
    %        Captive portal, Bases de Datos (SQL Server, MySQL),
    %        Firewall (iptables)
    %    }
        
    %    \skill{LMS}{Moodle, Dokeos, Claroline}
        
    %    \skill{CMS}{Joomla, Drupal, e107, Wordpress, Blogger}
        
    \section*{Cursos / Diplomados}
        \skill
            {World Wide Web Consortium (W3C)}
            {Front-End Web Developer}
        \skill
            {World Wide Web Consortium (W3C)}
            {HTML5: Advanced Techniques for Designing HTML5 Apps}
        \skill
            {World Wide Web Consortium (W3C)}
            {HTML5: Coding Essentials and Best Practices}
        \skill
            {World Wide Web Consortium (W3C)}
            {HTML5: Introduction}
        \skill
            {Universidad Aut\'onoma de Madrid}
            {Jugando con Android - Aprende a programar tu primera App}
        \skill
            {CodeAchademy}
            {Angular.js}
        \skill
            {CodeSchool}
            {Shaping up with Angular.js}
        \skill
            {Uiversidad Cat\'olica de Chile}
            {Evaluaci\'on de Decisiones Estrat\'egicas}
\end{document}
